國民黨：蔡英文不唱國歌 無視國家的存在 如何代表我們

蔡英文總统在九三軍人節秋祭擔綱主祭，卻在唱國歌時全程不開口，引發藍營批判。國民黨台北市長候選人丁守中則批評，不唱國歌的總统讓人匪夷所思，「什麽樣的總统會拒唱自己的國歌」？這些小動作，證明蔡英文「心中只有黨派沒有國家」，尤其對中華民國的否定，更只是為了黨派之私，「企圖把台灣人民推到兩岸對峙，兵凶戰危的邊緣」。置台灣人民與保家衛國的軍人於何地？

丁守中更批評，「這麼自私的一個人，這麼自私的一種做法」，憑什麼要拿人民納稅錢去供養蔡英文？不願唱國歌的總統，「又有什麼資格代表中華民國」？

丁守中今天在臉書PO文做了以上表示。他強調，國旗、國歌代表國家，也就是中華民國，這是台灣人民最大公約數，也是台灣安定繁榮的保證。蔡英文如無視國家的存在，「大可自己去搞獨立制憲」，结果蔡英文「享受中華民國總統各種優渥待遇」，卻處處否定中華民國的歷史，否定中華民國在台灣的貢獻，一心去中華民國化，根本「心中只有黨派沒有國家」。

憲法無話國民黨黨歌係國歌